美國情報部門發威，重創華為直搗中國

美國情報部門發威，重創華為直搗中國

習近平被迫在G20與特朗普訂立城下之盟，說明美中貿易戰中共有不能不屈膝的理由。但是美國的咄咄逼人一直沒有放鬆，中國也不敢反擊，顯得非常窩囊。美國不但在經濟上施壓，而且立即爆發加拿大政府應美國的引渡要求，於當地時間12月月1日在溫哥華逮捕全球第一大電信裝置製造商華為創辦人任正非女兒、華為副董及財務長孟晚舟，並訂於7日舉行保釋聽證，未來可能引渡到美國。

一般的評論只是從經貿角度來解讀這個問題，這個視野太過狹隘。其實這關係到中美戰略競爭中的一個非常重要戰役，而且會牽動整個中美戰局與全球戰局，並且導致中共的進一步潰敗。

華為是有中共軍方背景的企業，以民間面目出現便於從事間諜活動。這個間諜活動規模多大，深入到什麼程度，一般人並不瞭解。孟晚舟被捕將是一個重要突破口。

華為開始出名是2001年賓拉登攻擊紐約世貿中心的911事件。因為在阿富汗為賓拉登架設光纖電纜設備工程使賓拉登得以利用網路指揮這場攻擊的就是華為、中興等中國「民企」。雖然美國媒體報導了這些，然而美國政府對中共的邪惡本質缺乏認識，沒有進一步調查，中共也以回應美國反恐而蒙混過關，甚至藉此鎮壓維吾爾族人。其後這些企業繼續活躍在中東戰亂地區協助反美勢力從事他們的諜報工作。當時對華為稍有警覺的只有印度。

孟晚舟不是一般副董與財務長，而是任正非的長女，將來會升任董座而成為任的真正接班人。更重要的是，華為1987年在廣東創辦，孟晚舟1993年就進入華為工作，因此華為做些什麼，包括與恐怖分子的關係，不但她在公司裡會有些瞭解，還會在家裡瞭解更多的機密。財務長掌握整個公司的財政收支，不但瞭解在什麼地區有業務，也包括業務性質與範圍，因此孟晚舟的被捕，對華為與中共的所作所為，無疑是沉重的打擊。

特朗普上臺後突然改善與北韓的關係，卻重新制裁伊朗，讓有些人不解。現在看來，特朗普制裁伊朗，某種程度上是聲東擊西的意在沛公的中國。

美國聯邦調查局（FBI）今年10月首度將一名被指是國安情報人員的中國人引渡至美國，此人今年4月在比利時被捕，被控密謀取得美國通用航空等公司的商業機密。他是江蘇省國家安全廳第六局屬下一名副處長徐延軍。

這次孟晚舟在加拿大溫哥華專機被捕，說明她的行蹤已經為美國情報部門掌控。最近西方國家逮捕一些共諜，相信美國情報部門居功厥偉。包括潛伏在臺灣的共諜，美國也沒有放過。

曾經有報導說，特朗普最後決定向中共全面開戰，中央情報局（CIA）也有參與。他們把習近平一些親信所發表的狂妄反美言論給特朗普看，讓特朗普瞭解習近平的企圖與野心。中情局長龐皮歐升任國務卿而對中國不假辭色也可見一斑。

孟晚舟的被捕與特習會幾乎同時，中共都採取低調態度；這兩年華為紛紛被西方國家抵制，也都低調應對，顯示其心虛。現在事態公開，中國將會如何反應應該更為有趣。

lm

搞完中興 搞華為 侵爺

一早要有人譯

聲東擊西的意在沛公的中國。
睇到我R晒頭

侵侵在下一盤很大的棋